<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<title>Plan Directeur de la Tour d'Hercule</title>
	<text><![CDATA[La Tour d'Hercule, phare romain déclaré patrimoine mondial par l'UNESCO en 2009, est située dans le nord de la ville de La Corogne, en limite urbaine au bord de l'océan Atlantique. L'emplacement présente une topographie irrégulière avec de petites élévations et de zones plaines.
Le Plan Directeur prétend:
-Favoriser la liaison de la Tour avec la structure urbaine en garantissant l'accessibilité des personnes et en forçant nouvelles et vieilles centralisations.
-Provoquer une mutation d'image et augmenter l'espace public à disposition des citadins.
Cette proposition de resignification du espace est basée dans l'interprétation des préexistences et le respect de l'identité du quartier.
<br/>
Le Plan Directeur établie deux grands axes d'actuation:
<br/>
Création du Parc Naturel de la Tour d'Hercule
Ce parc marque la délimitation du tissu urbain auprès de la tour, du naturel face au construit. Les stratégies d'actuation dans cette zone sont basées sur l'élimination de certains équipements et installations et la conservation, protection et mise en valeur de la végétation autochtone.
Le rattachement à la trame urbaine s'effectue par une suite de différents espaces dont la végétation constitue la transition naturelle entre l'écosystème de falaise atlantique et la forêt notamment constituée par Quercus robur propre à ces latitudes. Cette forêt se situera à coté des zones résidentielles afin d'atténuer l'impact visuel des bâtiments.
<br/>
Liason avec la trame verte de laville
Transformation du quartier de Montealto en un emplacement perméable à la nature qui pourrait ainsi pénétrer dans la ville. Le naturel dans le construit.
Les rues les plus intéressantes pour la création d'un réseau vert évitant l'excessif compartimentage des espaces verts de la ville ont été sélectionnées compte tenu des couloirs verts proposés dans le PLU de la ville de La Corogne. L'élection de ces rues et pas d'autres est due aux rapports qu'elles peuvent établir entre certains endroits et équipements exprimant ainsi son adéquation en tant que "axes de quartier".
Ces petites voies se transformeront en axes directeurs d'une série de nouveaux emplacements publiques choisis pour ses vues sur la mer et sur la Tour d'Hercule ou pour qu'elles peuvent constituer des espaces de rassemblement de qualité. Il s'agit de zones dont les spécifications urbanistiques permettent, de différentes façons, l'augmentation du espace publique à disposition des citadins.
<br/>
Programmation du Parc_ Les espaces verts
Zone de protection du écosystème de falaise atlantique, équipée de directives de gestion qui favorisent la récupération, la conservation et la protection des espèces existantes.
Zone de récupération de l'association Ulex sp + Erica sp, introduction des espèces Ulex europaeus, Erica
ciliaris et Rosa pimpinellifoli.
Bois d'alisiers, accès à la plage de As Lapas, conservation de la végétation propre aux rives existante.
Zone de transition naturel de végétation de l'association Ulex sp + Erica sp à la chênaie.
Cette zone se compose d'une bordure de Cytisus scoparius + Erica arborea.
Forêt feuillue composée de chêne (Quercus robur), laurier (Laurus nobilis), arbousier (Arbutus unedo), houx (Ilex aquifolium), châtaignier (Castanea sativa), chêne-liège (Quercus suber), poirier sylvestre (Pyrus cordata) et aubépin (Crataegus monogyna).
<br/>
<br/>
Les couloir vertes_ Le premier "axe vert" du quartier
<ul>
	<li>Création d'un réseau vert sûr et attrayant pour les piétons</li>
	<li>Amélioration de la vie en commun des piétons et véhicules</li>
	<li>Création de zones piétonnières.</li>
	<li>Création de zones d'accès limité a résidants et véhicules autorisés.</li>
	<li>Création de zones de vitesse limitée à 30 Km /h.</li>
	<li>Réseau vert sûr et attrayant.</li>
</ul>
<br/>
Il est prévu la création d'un réseau vert pour le piétons avec de matériaux nobles au milieu d'un emplacement complètement urbain et de topographie irrégulière.
L'élément naturel le plus important est l'arbre, tant pour sa fonction de régulation du microclimat que pour ses caractéristiques attrayantes indispensables dans une voie piétonne appropriée. En plus des arbres qui apportent de la hauteur, de la profondeur et de l'ombre, Il y a des autres espèces qui complémentent le vert en hauteur comme graminées et carex, plantes grimpantes, arbustes, couvre-sol ou vivaces. Toutes les espèces sélectionnées peuvent s'adapter au climat de la zone.<br/>
La section des voies piétonnes est composée d'un seul niveau pour indiquer que le moyen principal de transport c'est à pied.<br/>
L'objectif est la mise en relation des zones vertes à travers de rues, jardins, petites friches... conformant une mosaïque verte intégrale qui représentera une augmentation de la biodiversité et du espace publique puisque dans le quartier le vert urbain est presque inexistant.]]></text>
	<photos>
		<pic>1-Situation-actuelle.jpg</pic>
		<pic>2-Analyse.jpg</pic>
		<pic>3-Projet.jpg</pic>
		<pic>4-Programation-Parc-naturel.jpg</pic>
	</photos>
</data>