<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<title>PROTEODIE la symphonie du vivant</title>
    <text><![CDATA[Thème: jardin en fête<br/>La fête suit souvent un même scénario, les préparatifs, l’attente, l’arrivée, le déroulement de la fête, les rencontres, l’observation, la diversion, la sortie.<br/>Nous avons choisi de construire notre espace à partir de ces séquences en éveillant la curiosité des visiteurs à voir ce qui se déroule derrière, tout en installant une continuité dans les ambiances de l’entrée jusqu’à la sortie.<br/>Le visiteur qui arrive dans le jardin se retrouve face à la boîte bleue et fait le choix d’y pénétrer par l’un de deux chemins. Ceux ci sont étroits, delimités par les bordures végétales qui l’amènent au coeur de l’espace. Déjà il a pu aperçevoir la structure mais c’est en entrant pleinement dans le projet qu’il peut se l’approprier. Il y fait le choix de son parcours en fonction de l’affluence, des paysages qui s’y creaient, des plages de couleurs, des tintements des bambous... Il évitera les ilôts de végétation, les poteaux de la structure, les autres visiteurs... pour y trouver sa place. Flânant, dans les tâches de couleurs, observant le bruissement des végétaux, créant des sonorités, partageant l’expérience avec les autres, regardant le temps qui passe, il vit le lieu avec son imaginaire.<br/>Là au milieu, il entrevoit la sortie qui le ramène à son point d’arrivée.<br/>Spect-acteur il a participé par ses mouvements, ses resonnances à l’ambiance générale du jardin tout en observant les évènements qui s’y sont produit. Sans le savoir il était l’acteur d’un spectacle invisble. Les frequences sonores qu’il a emmis par ses pas, ses paroles, ses mouvements ont agit sur la croissance et l’epanouissement des végétaux qui ont constitué son décor..<br/><br/>C’est la symphonie du vivant...]]></text>
    <infos><![CDATA[Concours : Sens Urbains 2013]]></infos>
	<photos>
	    <pic>Ponte-Lima-jardin.jpg</pic>
	    <pic>vue-entree.jpg</pic>
	    <pic>vue-sortie.jpg</pic>
	</photos>
</data>
